「三國」覺唔覺關羽張飛其實好累事

先以三國演義黎計
成日話咩劉備最好就係有兩兄弟幫佢手
一個 囂到死 搞到失荊州
又成日搞事 話唔服黃忠馬超做五虎將又要人哄

另一個 平時已經成日罵人
又日日喝酒打軍士 失徐州
關羽死後又逼劉備伐吳報仇

以三國志黎講
佢兩個都係累事既仆街

睇到佢地比人隊死好爽快

其實豬腳亮既奸計

但無佢哋劉備就發唔到圍

一介武抓夫衝動自大，真係冇計

不過天下野心之士數之不盡，劉備再搵多幾個劉表都得

唔完全係
劉備真正發圍更多係靠班荊州人入伙之後
呢兩個重要更多係佢地係劉備手下少有可以獨領一方既嫡系

唔係關羽on9 死
蜀可能唔洗咁快滅國

曹操好器重關羽

2個持住同劉備有親成日唔聽軍令既仆街, 特別張飛成日飲酒鬧事都可以繼續做將軍, 又自大又冇腦

無關張幫佢打天下 , 劉備呢條廢柴根本連崛起既機會都無

無劉備 , 關張呢兩條友無論幫邊個做打手都一樣可以發熱發亮

近近地去搵袁三公 , 佢兩位隨時可以將曹操打爆 , 然後入主中原

兩個雜魚將軍

崛起就係靠諸葛亮, 係有諸葛亮之前帶佢2個打左咁多次, 有邊次係贏?
劉備就算冇佢2個都有趙雲, 同埋劉備咁識搵人, 洗驚冇隊友咩

計三國演義既話
張飛係賣哂家當比劉備招兵起家架嘛

你都識講啦 , 帶住佢兩個都無乜幾可贏

唔帶既話呢 ?

連命都保唔住

又如何崛起 ? 又如何等到諸葛亮 ? 又如何有趙雲呢 ?

當然啦 , 歷史係已經發生左既事

對於歷史無發生過既野 , 大家都係鳩估既姐

話唔定無左關張 , 劉備可以變到好似呂布咁勁抽都唔定

呢d野無人知.......